---
title: Workspace-Modus
---

Du wirst nie wieder einen Tag in Deinem Leben arbeiten (müssen)!

### Workspace-Konfiguration

Nehmen wir einen Beispielabschnitt aus der Konfiguration des Workspace-Modus,

```toml
[mode.workspace]
git_info = true
colorblind = true
```

Zur Zeit hat der Modus Workspace nur 2 Optionen, die sich beide auf die Anzeige von Informationen beziehen. (`mlc info`)

Der erste Schlüssel ist `git_info`, ein boolescher Wert. Wenn er wahr ist, werden die Git-Informationen zusammen mit den Repository-Informationen angezeigt.

Diese Informationen werden wie folgt formatiert: `D Pl Ps <Latest Commit Hash>"`.

Der Schlüssel für die Werte lautet wie folgt:

- D: Ob das Repository unsauber ist oder nicht (unstaged changes)
- Pl: Ob es nicht gepushte Änderungen auf der remote Seite gibt
- Ps: Ob es nicht gepushte Änderungen in Ihrem lokalen Repository gibt

Diese werden normalerweise entweder in Grün (sauber) oder Rot (unsauber) angezeigt.

Wenn jedoch `colorblind` auf true gesetzt ist, werden die Farben stattdessen auf Blau (sauber) oder Dunkelrot (unsauber) gesetzt, um für farbenblinde Benutzer besser erkennbar zu sein.

---

Du kannst zur [Getting Started](getting-started) Seite hier zurückkehren!
